\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Práctica 03}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.30\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/EscudoFacultad} \par}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{3cm}
{\scshape\Huge Práctica 03 \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large 20 de julio de 2021 \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez - \textit{314334398} \par}
\vfill
{\Large Semestre 2021-2 \par}
\end{titlepage}
\section*{Principios de diseño del patrón \textit{Decorator}}
El patron decorador atribuye responsabilidades adicionales a un objeto dinámicamente.\\
Los decoradores proporcionan una alternativa flexile a las subclases para ampliar la funcionalidad.
\section*{Principios de diseño del patrón \textit{Adapter}}
El patrón adapter convierte la interfaz de una clase en otra interfaz que se adapte a la que el cliente espera.\\
Permite a las clases trabajar juntas, a pesar de que sus interfaces sean incompatibles.
\section*{Una desventaja del patrón \textit{Decorator}}
Alto numero de objetos y proceso de depuración difícil\footnote{\url{https://www.ionos.mx/digitalguide/paginas-web/desarrollo-web/que-es-el-patron-de-diseno-decorator/}}.
\section*{Una desventaja del patrón \textit{Adapter}}
La complejidad general del código aumenta, ya que debemos introducir un grupo de nuevas interfaces y clases.\\
En ocasiones resulta más sencillo cambiar la clase de servicio de modo que coincida con el resto del código\footnote{\url{https://refactoring.guru/es/design-patterns/adapter}}.
\section*{Compilación}
\begin{itemize}
\item Todos los archivos se encuentran en la carpeta \textit{src/}\\
\textit{\$src/ javac *.java}\\
\textit{\$src/ java Main}
\end{itemize}
\end{document}